可以聞香誰想逐臭

可以聞香誰想逐臭 - 曾志豪

互聯網

可以笑的話不會哭，可以聞香，誰想逐臭？

清潔工人在公廁洗手盆開餐的相片網絡瘋傳，其中一份紙媒的報導版面是這樣的：左邊是公廁開餐的新聞相片，右邊整版是信用咭廣告，一對男女坐在情調優雅的和室賞櫻品茗，面前還有一桌精美的和食。

大家都係開餐，但一張相令你食指大動，另一張則令你中指大動。

為何要在廁所開餐？為何喺度屙要喺度食？如果唔係興趣，就只有一個原因，被迫。

沒有其他地方可以用餐。為甚麼不去其他地方？因為真係無其他地方。值勤室、休息室，並非間間公廁有；即使有，你也可以想像，緊貼廁格，一路食一路有畫面。

食環署指工人其實可以到附近公園或其他地方用餐，並「指出」，在廁所用餐「不衛生不適當」。

真的多謝署方提醒，我相信工人比署方更着緊自己開飯的環境，如果可以很輕易無難度無手尾到一個鳥語花香心曠神怡的公園用膳，誰想對着米田共開餐呢？

清潔工人為何沒有聽從署方的建議，相信就像晉惠帝問「何不食肉糜」一樣，不可行。

其實香港有好多行業的生存狀態都是匪夷所思，後樓梯是酒樓員工的午睡休息地方，因為他們有「落場」時間，但又不可能來回折騰回家休息，唯有躲在後樓梯打發時間眠一眠。

你千萬別問「為何不到其他地方休息」，因為無其他地方。你問為何有人住劏房？「不衛生不適當」，因為無其他地方。

當署方在寫字樓嘆冷氣然後提醒工人在廁所用餐「不適當不衛生」的時候，可否也請他們想一想，有無其他「又適當又衛生」的地方可以選擇呢？

台東縣最近搞了一個國家清潔周，女縣長親自帶隊洗公廁尿兜；香港官員應該仿效，洗完廁所再找個地方開餐，看看能否找到一個無臭味又適當又衛生又不會被投訴「吞pop」的地點開餐？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
最美麗的動物 (邁克)

下一則
下一則
1932年香港學生讀呢啲 (馮睎乾)